\section{Manfaat Penelitian}

Manfaat yang diharapkan dari penelitian ini adalah mengetahui bagaimana performa dari protokol
WebTransport pada berbagai beban kerja umum dari aplikasi berbasis web. Selain itu, penelitian ini
juga diharapkan dapat mengetahui bagaimana perbandingannya dibandingan dengan protokol WebSocket.

Hasil dari penelitian ini, dengan demikian, diharapkan dapat memberikan kontribusi yang positif bagi
perkembangan teknologi web di masa depan. Serta dapat memberikan gambaran yang jelas mengenai
performa protokol WebTransport dan perbandingannya dengan protokol WebSocket, sehingga dapat
memberikan masukan yang berguna bagi para pengembang aplikasi web dalam menentukan protokol yang
tepat untuk digunakan pada aplikasi.